# 惊人的工程：如何拉伸游轮-美丽小世界

这是非常有利可图的邮轮运营商砍他们的船在一半，坚持一个额外的部分，以延长他们银海邮轮
 查看4张图片

查看图库- 4张图片
将巨大的游轮切成两半，然后焊接一个额外的部分来延长它们，或多或少是游轮运营商的印钞许可证-所以这种“巨型化”手术变得非常普遍。让我们来看看它是如何完成的。

人类似乎对游轮爱不释手。1990年，根据邮轮市场观察，全球邮轮业为大约370万乘客提供了熟悉的自助餐、全包儿童监护、沙狐球、大量的酒和眨眼的艺人。到2024年，这个数字将接近3000万。

因此，这些船只变得越来越大，今年1月推出的皇家加勒比集团的海洋图标就是明证。这艘华而不实、摇摇欲坠的庞然大物的设计载客量不到1万人，包括船员。它长不到1,200英尺（365米），宽159英尺（48米），堆叠起来不少于20层甲板，上面有一个彩色的水上乐园，“Aquadome”，七个游泳池和业内最高的瀑布。上帝啊：

海洋图标|2024年1月到达
但这个高耸的休闲节耗资约20亿美元建造，从第一次切割钢铁开始，花了大约两年半的时间。游轮业无法以足够快的速度建造新船来满足猖獗的需求-建造新船也意味着你必须培训新船员。

Jumboisation：船舶加长手术
事实证明，运营商扩大其运载能力和提高利润的更便宜、更容易的方法是将现有船舶做大。平均花费约8000万美元，仅需几个月的服务，运营商就可以将现有的船舶从中间切开，滑入一个设计完美的新切片，将其焊接在一起，并获得足够的额外高级客舱，以在几年内还清整个运营。

更不用说在船上进行新的油漆工作、更大的甲板游泳池或发动机升级的机会了--人力资源部只需要培训一小部分额外的员工来增加现有的船员。其结果是：运营商可以用更少的支出和微不足道的服务差距，使现有的船更有利可图。

如何打开EPUB文件
这个过程被称为“巨型化”，当然不是一个新的想法，也不是游轮所独有的。事实上，这个词本身似乎是在第二次世界大战之后才被创造出来的，当时造船厂已经在大规模地延长军舰，在计算尺时代尝试过的一些最复杂的工程工作中。

如今，这是一条很好的道路，某些造船厂专门从事为给定游轮增加80-130英尺（24-40米）的过程。这个过程需要一年的大部分时间，如果你包括测量，设计和建造新的船舶部分-但值得注意的是，只是几个星期的问题，为实际的大手术本身。

MV巴尔莫勒尔游轮伸展在布洛姆+沃斯时间间隔
 它是如何做
首先，你需要准备好新的船。工程师们仔细研究了最初的设计方案，然后上船进行了数百次测量;显然，它必须精确。

完成后，他们设计了新的部分。成千上万的管道、电线、电缆和通风通道中的每一个都将被切割成新的部分，当新的连接完成时，它们将在两端完美地排列起来。通过这种方式，可以保持现有的功能-如果额外的机舱对现有系统提出了太多的要求，它们可以升级以处理新的负载。

然后，他们继续建造新的部分，通常在造船厂设施完成内部装修，留下两端开放。有时，正如下面的MSC Armonia视频所示，这些开放部分实际上是经过洗礼并自行下水的，然后被拖到计划进行手术的干船坞，就像漂浮的公寓楼一样。

MSC Armonia重新启动-复兴计划
然后，船被带进来，并精确地定位在一排“滑靴”上方--滑靴是一种小型的升船雪橇，位于预先用螺栓固定在干船坞地板上的金属轨道上。这些小雪橇中的每一个都是一个液压千斤顶，能够举起多达1,000吨的东西--每个雪橇也能够施加液压横向力，使它沿着轨道移动。在一个给定的船舶拉伸作业中，可能会有超过50个这样的防滑鞋。

随着船定位在滑靴上，码头被清空，船下来休息在它的新的移动的支撑上。

然后，一个可以扩展到数百人的工作人员开始工作，把船劈成两半。激光导轨用于确保毫米级的精度，因为当新的部分进来时，边缘完美地结合是至关重要的。当然，由于涉及的巨大重量和可能产生的相关结构压力，要小心计划哪些部分按哪个顺序被切割。

A super-precise cut right through the middle of the ship
银海游轮的中间被一个超精确的切口切开
切割工作本身分为自动切割机和熟练工人，前者处理侧壁和地板等直表面，后者处理弯曲或复杂形状，但机器和工人都使用普通乙炔喷灯切割金属。

当整艘船都被切开时（回忆起一个特别可怕的三体问题场景，有人吗？）滑靴开始协调的过程，将两个半块拉开足够远，以使新的片移动到它自己的滑靴组上。这也是一个很好的机会，加载现有的船舶部分与大型设备和项目，否则将不可能进入较低的甲板。

整艘船可以在两天内被劈成两半。

The new section slides in, complete with furniture and fittings that might otherwise be impossible to load on board
新的部分滑入，配有家具和配件，否则可能无法装载到Silversea Cruises上
一旦这一切都完成了，边缘的茎，中间和船尾部分排队完美使用升降和移动能力的防滑鞋，然后它的时间开始连接的东西回到一起。表面被放在一起，焊接开始。

使用焊条和焊条焊接的组合-这里是极端切割精度真正发挥作用的地方，因为两个表面之间可以覆盖的最大距离只有几毫米。越近越好--当然，水密的船体和结构支撑将使这艘巨大的船在波涛汹涌的大海中保持在一起，没有任何误差。

银灵加长视频
随着船体，甲板和结构都连接在一起，然后是时候重新连接所有数千条电缆，管道，电线和其他设备，而内部团队匆忙使船舶内部无缝连接，另一个班开始给整艘船喷漆，以掩盖外部的焊缝和疤痕。

造船厂的责任是结构完整性和适航性-但运营商还必须彻底测试船上的每一个电气，机械和液压系统，以确保所有东西都已正确重新连接。他们还需要进行海上试验，以证明新的更长的船的强度和操纵性。

整个操作，从船到达干船坞到被批准重新投入使用，可能只需要九个星期。如果你把建造新的部分所花的时间，以及所有的预先规划和工程，整个项目可能会运行到大约九个月。

That extra section costs somewhere around US$80 million. It doesn't look like much, but it radically transforms the ship's money-making capability
这一额外部分的成本约为8000万美元。它看起来不多，但它从根本上改变了船舶的赚钱能力银海邮轮
正如我所说的，这并不是一个新的过程;维基百科列出了自1977年以来以这种方式延长的21艘游轮，事实上，强大的Seawise Giant-历史上最长的自推进船，首尾相连，长度达到惊人的1，504英尺（458米）-将其惊人的长度归功于巨型化技术。

但这些操作的规模，所涉及的技术和背后的经济激励，使它成为一个迷人的兔子洞我。我希望你也喜欢它！

如果你想更深入地了解，看看Spark的这个奇妙的迷你文档